<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>blog on Ssuyin | 小葉 </title>
    <link>https://future3031.github.io/blog/</link>
    <description>Recent content in blog on Ssuyin | 小葉 </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Oct 2019 13:49:23 +0600</lastBuildDate><atom:link href="https://future3031.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Intro 為未來而教 </title>
      <link>https://future3031.github.io/blog/learnforfuture/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Aug 2021 01:31:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://future3031.github.io/blog/learnforfuture/</guid>
      <description>圖片取自網路Unsplah
 For the student! By the student! Of the student!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intro 原子習慣 </title>
      <link>https://future3031.github.io/blog/atomic_habits/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 01:31:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://future3031.github.io/blog/atomic_habits/</guid>
      <description>圖片取自網路Unsplah
所謂習慣，就是被規律執行，並且很多時候是不假思索的行為或慣例。 作者在書中提及，其實規律是一種「複利效應」，生活中微小的改變，在長時間的堅持下，每天若能進步1%，一年後會進步將近37倍；但若每天退步1%，一年後就會退步到趨近於零。
作者把這些微小的改變比喻成科學中的原子，現實中許多的物品都是原子聚集、堆積而成，慢慢變成我們生活中的桌子、椅子等等，而美好的生活品質也是透過每個微小的好習慣都是造就你整體增長的基本原件，但好習慣要怎麼養成呢?我們似乎常常在羨慕著別人規律的生活，或是別人好像很厲害的美好生活。舉例來說，生活斷捨離的生活型態，身材玲瓏有緻的人，在某個領域上有學問的人等等。環顧一下自己的房間、低下頭看看自己剛吃完垃圾食物的肚子、看看自己那些買來還沒開封的書，我們笑笑就好😊
 不行！我要改變自己！
 在這邊，我先解釋該如何分辨好習慣跟壞習慣，我覺得以一個最基本「對你的生活或身心健康是否會受到影響」的基準點來思考。
不在意目標，而是專注於過程 我們時常希望自己成為一個身材姣好的人、一個聰明人、一個生活美好的人，但目標就算達成了，也只是暫時改變了你目前的生活，並沒有真的讓你培養一個長期、長久的習慣。舉例來說，我們總希望自己運動減肥，希望自己半年可以瘦下5公斤，但往往連續運動了一個禮拜就因為各種各樣的事務影響而停滯了。作者在文中說：**「進步(Progress)的必要條件，就是對過程(Process)的投入。」**因此，其實我們應該要轉一個念，不須去定義為了甚麼成就而去訂一個習慣來希望自己達成，或許也不能說是希望，可能是逼迫自己，養成一個習慣應該是慢慢地、一點一點地累積，毫無意識被吸引地不得不去實現。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intro 成長型數學思維 </title>
      <link>https://future3031.github.io/blog/growthmindsetinmath/</link>
      <pubDate>Tue, 18 May 2021 16:40:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://future3031.github.io/blog/growthmindsetinmath/</guid>
      <description>圖片取自網路Vecteezy
在談成長型思維前，作者針對我們的大腦解釋了近年的研究發現。
大腦神經學研究者發表了「大腦可塑性」一詞，意旨大腦在受到刺激時，會產生突觸來連結大腦不同的區域。英國研究也針對計程車司機進行研究，發現計程車司機因長期穿梭在城市中的道路哩，大腦內的海馬迴(Hippocampus)長期受到刺激、訓練時，會比只單一走一路線的公車司機有顯著的增大。因此，如果學習者把某個概念學習得非常深入時，突觸的活動就會在你的腦內建立起永久的連結，形成結構性的途徑。
海馬迴(Hippocampus)：是腦中負責取得並使用空間資訊的區域。
所以，「學習」這件事能透過大腦訓練的方式來提升能力，並非過去觀念所提及的，天才永遠是天才，很多過去認為特定科目只有特定人材才可以學會的，數學就是一個例子。作者主要是針對美國學生進行研究，但我發現不只美國學生討厭數學，台灣學生也很討厭學數學。
首先，開始聊聊「成長型思維」由Dweck心理學者提出，她發現約有40%的孩子抱持負面的僵固型思維(Fixed mindset)，認為智能是一種天賦，不是人人都有的。另外約40%的孩子擁有成長型思維(Growth mindset)，對於錯誤，表現出更強的大腦反應與注意力，他們相信自己甚麼事情都做得到。而其餘的20%則在兩種思維模式之間搖擺不定。
因此，將失敗、害怕、恐懼等負面情緒轉為力量，是很重要的！很多人都誤解錯誤一詞，覺得自己答錯了就是沒學好，分數低就認為自己沒有天賦，我們需要好好「重新定位錯誤這件事」！以下六點為業界經常的創造性創業思維，這裡也非常適用，1)坦然面對錯誤。2)願意嘗試看似瘋狂的想法。3)樂於接受不同的體驗。4)願意嘗試各種想法，不忘下評斷。5)勇於打破傳統。6)堅持到底。仔細思考，自己在遇到困難或挫折時，有達到這六點的哪幾項? 接者，我們不只要重新定位錯誤，也要學會分享錯誤。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What&#39;s RESEARCH?</title>
      <link>https://future3031.github.io/blog/whatisresearch/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Mar 2021 11:07:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://future3031.github.io/blog/whatisresearch/</guid>
      <description>圖片取自網路Unsplah
什麼是教育研究?  對於專業領域中，你想了解什麼? 你想藉由什麼方式來了解學習? 你該怎麼判斷獲得的知識是正確的?   為了解決以上的需求，所以我們要&amp;quot;做研究&amp;quot;！
 教育研究的目的在於了解學生在學習的過程中可能會遇到的問題並嘗試解決它，同時教師、教育工作者、家長和學生可以在教學及學習過程中需要不斷地搜尋相關資訊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bye 2020, Hello 2021!</title>
      <link>https://future3031.github.io/blog/growingup/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 19:30:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://future3031.github.io/blog/growingup/</guid>
      <description>GROWING UP   先給2020的我一個大大的擁抱！   去年真的發生太多太多事了，一個新冠肺炎打得大家措手不及。甚至都一年了，還是口罩、酒精不離身，我真的從沒想過自己會噴酒精噴到手脫皮(ㆆᴗㆆ)
雖然大家都因為疫情的關係無法出國，而感到難過。但我好像還好，因為上一次出國是兩三年前去上海的時候了。這個之後再來寫一篇關於旅遊的好了，雖然出國經驗少得可憐，但國內我可說是達人ㄅ(｡◕∀◕｡)
好！來細數2020到底發生了幾件大事！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【實習】公共電視Peopo公民記者</title>
      <link>https://future3031.github.io/blog/intern-peopo/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Sep 2018 16:40:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://future3031.github.io/blog/intern-peopo/</guid>
      <description>圖片取自公視Peopo
今年的暑假意外地忙碌又充實，七月的公視Peopo以及八月的海生館，直接把台灣從北到南跑透透。 有點忘了當初那份報名的衝動，是甚麼樣的動力讓我有勇氣在一個暑假參加了兩個看似截然不同的實習，也許是要滿足畢業門檻、也許是要彌補當初沒進入大傳系的夢想、也許是要到不同的環境轉換學習的心態。
  在忙碌的城市成為忙碌的人   我實在是沒想到自己可以到公視，一個從小看水果奶奶、下課花路米，到長大看各種迷你劇集的地方實習，看來我上輩子有燒好香(ㆆᴗㆆ) 由於到Peopo實習的學生基本上都是非相關科系出身，因此，公視緊鑼密鼓地安排了五天的課程，教導我們如何當記者，接者就要我們自己一人作業完成三個題材的拍攝、錄製，以及後製。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
